% vim: spelllang=es_es
% original section: Non-Freezing Cold Injuries
\section{Lesiones por frío no congelante}

Las lesiones por frío no congelante son lesiones que resultan de la exposición continua a condiciones frías y húmedas que no provocan la congelación del tejido.

\subsection{Pie de trinchera}

El pie de trinchera (pie de inmersión en agua fría) es una afección médica causada por la exposición prolongada de los pies a condiciones frías y húmedas.

\subsubsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Entumecimiento y hormigueo
\item Piel arrugada o seca que está fría al tacto
\item Posible edema
\item Posible alteración del color de la piel (palidez, eritema o cianosis)
\item Posible tiempo de llenado capilar deficiente
\item En etapas posteriores, mal olor debido a la necrosis
\end{itemize}

\subsection{Sabañón o perniosis}

Los sabañones, a veces llamados perniosis, son enrojecimiento, picazón e inflamación en las manos o los pies causados por daños en los lechos capilares.

\subsubsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Sensaciones de ardor, picazón o dolor en las extremidades afectadas
\item Pueden desarrollarse posibles ampollas
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Los sabañones a largo plazo pueden desarrollar una costra oscura en las ampollas
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Caliente la extremidad afectada a temperatura ambiente (15 a \SI{25}{\celsius})
\item Eleve la extremidad para reducir la hinchazón
\item Considere la posibilidad de administrar AINEs
\end{itemize}
